憂停課影響學習進度 民建聯 : 取消暑假

中小學在疫情下復課無期。民建聯調查指，超過一半受訪家長對於政府在停課安排所提供的支援不滿，另有近九成家長擔心停課會影響學生學習進度和成績。

民建聯立法會議員柯創盛及張國鈞，上月9日至3月20日以電子問卷形式訪問1861名家長，調查家長對疫情下停課及未來復課安排的意見。調查發現，超過一半受訪家長對於政府在停課安排所提供的支援不滿，另有92%受訪家長認為停課增加了家居照顧的壓力，當中逾七成家長認為其額外增加的壓力不輕。

調查又指，近九成家長擔心停課會影響學生學習進度和成績，亦有逾七成半的家長都支持縮短2019-2020學年的暑假。另外，調查又指，停課亦為受訪家長帶來額外財政負擔。在停課衍生的學習和照顧開支方面，每月花費500元或以下的家長有16.7%， 每月花費501至2000元的家長有46.1%等。

民建聯要求政府提供全面支援予家長，並建議政府再次發放一筆一次性的至少3000元津貼（或每停課一個月給予1000元津貼），並簡化申請程序和盡快發放款項。民建聯亦建議，政府提供額外的撥款以加強學習支援，亦建議研究適度縮短或取消暑假以作出補課，並指政府應汲取是次經驗，加強及推廣普及電子教學。另外，民建聯又指，政府需確保並穩定全港學校的兒童和成人口罩的供應，以提供一個安全的校園環境予全港學童。

https://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1738467/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E6%B8%AF%E8%81%9E-%E8%BF%919%E6%88%90%E5%AE%B6%E9%95%B7%E6%86%82%E5%81%9C%E8%AA%B2%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E5%AD%B8%E7%BF%92%E9%80%B2%E5%BA%A6-%E6%B0%91%E5%BB%BA%E8%81%AF%E5%80%A1%E7%A0%94%E5%8F%96%E6%B6%88%E6%9A%91%E5%81%87

屌你老母 返學已經唔比我地返
放假都唔比我地放
食屎啦民建聯

而家已經提早暑假
最重要係學校銜接到新學期開學

師兄借一借個位
原來四月七日就到期。選管會就優先老人家投票同限制點票人數 作公眾諮詢。